向美書面洽談讓步 不提「中國製造2025」 華回應貿易改革炒冷飯

G20（二十國集團峯會）本月30日在阿根廷舉行，中美兩國元首屆時或會見面。多個美媒引述消息指，北京已主動向美國書面洽談讓步細節，但內容大部份只是翻炒冷飯，不談「中國製造2025」等核心問題。中國商務部證實恢復高層貿易會談，而美國副總統彭斯繼續批評中國，稱「印太容不下帝國和侵略」，強調「美方要的是結果，是改變姿態」。

自國家主席習近平在本月1日致電給特朗普後，兩國對立問題似是日趨緩和，美媒更傳兩領導人會在本月30日舉行的G20會議見面，下月1日美國總統特朗普更設宴與習近平舉行工作會議。中國商務部發言人高峰昨透露，兩國元首通話後，經貿領域高層接觸已經恢復，工作團隊會認真落實中美兩國元首通話達成的共識。

彭斯︰中方要改變姿態

路透社昨日引述三名消息人士指，美國一直要求中國進行一系列改革，北京近日已書面回應美國要求。消息人士沒有引述具體的書面回覆，但形容回覆主要重申中國以往的立場，要求美國拆除關稅協議，特別是鋼鐵及鋁的進口關稅。他們認為今次回覆算是G20的談判起點，但離解決問題仍然相差很遠。彭博社亦引述三名消息人士指，中國書面回應有部份作出讓步，但大部份都是舊酒新瓶，如增加外資在中國投資的股份限制，而美國最關注的「中國製造2025」卻隻字不提。CNN的消息人士指，上周五美國財政部長姆欽與中國副總理劉鶴見面後，北京才向美國作出書面的讓步建議。中國商務部昨沒有回應有關中國讓步的提問。

美國副總統彭斯近日警告中國，要求全面改變經濟、軍事和政治行為，否則「美國將對中國開展全面的冷戰」。昨天他出席東盟峯會，演講時不點名暗責中國在南海的爭議，他說：「我們都同意，印太地區容不下帝國和侵略」，強調：「美方要的是結果，是改變姿態。」他又透露，自己無預期會與任何中國官員見面。

15國大使要求見新疆書記

此外，由加拿大為首的15個國家駐京大使將去信新疆黨委書記陳全國，要求會面，希望陳解釋當局侵害維吾爾族人權的指控。

外交部發言人華春瑩回應指，中國在貿易戰的問題上，「中方不欠誰，不求誰，更不怕誰」。她反嘲：「我不知道彭斯這番言論是代表美國政府的正式觀點，還是只是他個人的觀點？」在新疆問題上，華怒斥：「他們憑甚麼提出這樣的要求，聯名向中方施壓？我想這樣的做法是非常無禮的，我們也是不能接受的。」

CNN/彭博社/路透社

呢個中國2025 就算q數
留意下大阪萬博2025得唔得好過啦

當美國on9定點 完全唔明白

係咪當人傻
唔提等如無咩
唔停強制轉移技術
咪即係2025仲存在

中國製造2025

跪呀

都冇野肯改變仲有咩好傾，唔肯同佢傾支那又話美國唔肯傾，肯同你傾就冇野肯改變，浪費生命

講廢話根本冇變過

如果唔係美國佬咁on9選民主派 我諗個結局會唔一樣